下班這條路總是塞 他火大拿油漆自己改車道

天份用錯地方！中國江蘇一名蔡姓男子不滿當地一處十字路口，每天下班搭車回家經過必塞車，塞到他實在受不了，日前索性抱著一桶油漆、一支刷子，自行蹲在馬路上憑空生出一個新的左轉車道，後來警方獲報有人竄改交通號誌，循線找到了這名蔡姓男子，聽完他的「苦衷」後雖然都覺得哭笑不得，最後還是得依法開送辦。

根據《星島日報》報導，江蘇連雲港28歲男子蔡志剛，每天上下班都會搭車經過一個十分壅塞的十字路口，他因竄改交通號誌被警方逮捕後解釋，這處十字路口南北向車流較大，又空出一個車道給左轉車待轉用。「我就想把左轉彎多拓一個車道，然後把左轉彎換成直行。」覺得這樣就可以解決塞車問題，自己也能準時回家。

不過有民眾看到他蹲在馬路上自己畫交通號誌覺得可疑，通報警方，警方再循監視錄影器畫面找到了蔡志剛，面對警方訊問，蔡志剛顯得有點不安，吞吞吐吐才說出了實情，最後被依法行政處罰了1000元人民幣（約合新台幣4600元），網友看完他突發奇想的行為，一方面覺得他竄改交通號誌不對，二方面又佩服他在沒有工具的情形下模妨的微妙微肖，「這才是真男人，自己的道路自己創造！」（即時新聞中心／綜合報導）

Chin-na 同美國自發保護單車專線高下立見